@article{anwar2012kontribusi,
  title={Kontribusi Dan Peran Pengelolaan Keuangan Desa Untuk Mewujudkan Anggaran Pendapatan Dan Belanja Desa Yang Transparan Dan Akuntabel (Survey Pada Perangkat Desa Di Kecamatan Ngaglik, Sleman, Yogyakarta)},
  author={Anwar, Misbahul and Jatmiko, Bambang},
  journal={Jurnal Universitas Muhammadiyah Yogyakarta},
  year={2012}
}
@article{ibrahim2017persepsi,
  title={Persepsi masyarakat Desa Bajur Kecamatan Labuapi Kabupaten Lombok Barat terhadap Undang-Undang No 6 tahun 2014 tentang Desa},
  author={Ibrahim, Ibrahim and Rejeki, Sri and Sawaludin, Sawaludin},
  journal={CIVICUS: Pendidikan-Penelitian-Pengabdian Pendidikan Pancasila dan Kewarganegaraan},
  volume={5},
  number={2},
  pages={1--9},
  year={2017}
}
@article{suharto2018pemberdayaan,
  title={PEMBERDAYAAN MASYARAKAT DESA DALAM IMPLEMENTASI UU DESA (Analisis Implementasi UU No. 6 Tahun 2014 Tentang Desa)},
  author={Suharto, Suharto},
  journal={PROSIDING SENASPOLHI},
  volume={1},
  number={1},
  year={2018}
}
@article{mas2017persepsi,
  title={PERSEPSI PENGELOLA KEUANGAN DESA DALAM MEWUJUDKAN TRANSPARANSI DAN AKUNTABILITAS KEUANGAN DESA DI KECAMATAN MAWASANGKA KABUPATEN BUTON TENGAH},
  author={Mas' ud, Arifuddin and Safaruddin, Safaruddin and Falziah, Falziah},
  journal={Jurnal Akuntansi dan Keuangan},
  volume={2},
  number={2},
  year={2017}
}
@article{hanifah2015akuntabilitas,
  title={Akuntabilitas dan Transparansi Pertanggungjawaban Anggaran Pendapatan Belanja Desa (APBDes)},
  author={Hanifah, Suci Indah and Praptoyo, Sugeng},
  journal={Jurnal Ilmu \& Riset Akuntansi},
  volume={4},
  number={8},
  pages={1--15},
  year={2015}
}
@phdthesis{tahir2019analisis,
  title={ANALISIS PENGELOLAAN KEUANGAN DANA DESA DI DESA BULULOE KECAMATAN TURATEA KABUPATEN JENEPONTO},
  author={Tahir, Muh and Anwar, Azwar and Dinakhir, Samirah},
  year={2019},
  school={Universitas Negeri Makassar}
}
@article{walukow2017analisis,
  title={ANALISIS PERENCANAAN PENGELOLAAN KEUANGAN DESA SESUAI DENGAN PERATURAN MENTERI DALAM NEGERI NOMOR 113 TAHUN 2014 DI DESA KAUNERAN I KECAMATAN SONDER KABUPATEN MINAHASA},
  author={Walukow, Mewvi I and Kalangi, Lintje and Pinatik, Sherly},
  journal={Jurnal Riset Akuntansi Going Concern},
  volume={12},
  number={2},
  year={2017}
}
@misc{nain2017relasi,
  title={Relasi Pemerintah Desa dan Supradesa dalam Perencanaan dan Penganggaran Desa},
  author={Nain, Umar},
  year={2017},
  publisher={Pustaka Pelajar}
}
@phdthesis{rokhmawan2018analisis,
  title={Analisis Pengaruh Pendapatan Asli Desa (PADesa), Dana Desa (DD), Alokasi Dana Desa (ADD), Dan Bagi Hasil Pajak Dan Retribusi Terhadap Belanja Desa Bidang Pertanian Tahun 2017 (Studi Empiris Di Seluruh Desa Se-Kabupaten Sragen)},
  author={Rokhmawan, Dwi Arif and Wahyono, Drs},
  year={2018},
  school={Universitas Muhammadiyah Surakarta}
}
@inproceedings{iqbal2018pengaruh,
  title={PENGARUH KEPEMIMPINAN, DOKUMEN PERENCANAAN, DAM KOMPETENSI SDM TERHADAP REALISASI ANGGRAN PENDAPATAN DAN BELANJA DESA (APB-DESA) PADA PEMERINTAH DESA DI KABUPATEN MAROS},
  author={Iqbal, Muhammad},
  booktitle={Seminar Nasional Hasil Penelitian \& Pengabdian Kepada Masyarakat (SNP2M)},
  year={2018}
}
@article{etikan2016comparison,
  title={Comparison of convenience sampling and purposive sampling},
  author={Etikan, Ilker and Musa, Sulaiman Abubakar and Alkassim, Rukayya Sunusi},
  journal={American journal of theoretical and applied statistics},
  volume={5},
  number={1},
  pages={1--4},
  year={2016}
}
@incollection{mccarthy2019descriptive,
  title={What Do Descriptive Statistics Tell Us},
  author={McCarthy, Richard V and McCarthy, Mary M and Ceccucci, Wendy and Halawi, Leila},
  booktitle={Applying Predictive Analytics},
  pages={57--87},
  year={2019},
  publisher={Springer}
}
@article{lestari2017pengujian,
  title={Pengujian Dividend Life Cycle Theory di Indonesia},
  author={Lestari, Tika Ayu and Yulianto, Arief},
  journal={Management Analysis Journal},
  volume={6},
  number={4},
  pages={410--422},
  year={2017}
}
@article{irawan2018pengaruh,
  title={PENGARUH PENDAPATAN ASLI DESA, DANA DESA, DAN ALOKASI DANA PERIMBANGAN DESA TERHADAP BELANJA DESA (Studi Kasus pada Desa di Kabupaten Bandung Tahun 2017)},
  author={Irawan, Mutiara Alya Shofa and Rahayu, Sri and Aminah, Wiwin},
  journal={Aksara Public},
  volume={2},
  number={4},
  pages={182--194},
  year={2018}
}
@article{muhson2006teknik,
  title={Teknik Analisis Kuantitatif},
  author={Muhson, Ali},
  journal={Universitas Negeri Yogyakarta. Yogyakarta},
  year={2006}
}
@book{hayes2017cluster,
  title={Cluster randomised trials},
  author={Hayes, Richard J and Moulton, Lawrence H},
  year={2017},
  publisher={Chapman and Hall/CRC}
}
@article{daraba2017pengaruh,
  title={Pengaruh Program Dana Desa terhadap Tingkat Partisipasi Masyarakat di Kecamatan Galesong Utara Kabupaten Takalar},
  author={Daraba, Dahyar},
  journal={Sosiohumaniora},
  volume={19},
  number={1},
  pages={52--58},
  year={2017}
}
@article{wolcott2016modeling,
  title={Modeling time-dependent and-independent indicators to facilitate identification of breakthrough research papers},
  author={Wolcott, Holly N and Fouch, Matthew J and Hsu, Elizabeth R and DiJoseph, Leo G and Bernaciak, Catherine A and Corrigan, James G and Williams, Duane E},
  journal={Scientometrics},
  volume={107},
  number={2},
  pages={807--817},
  year={2016},
  publisher={Springer}
}
@article{sulardi2017prediksi,
  title={Prediksi Kebutuhan Obat Menggunakan Regresi Linier},
  author={Sulardi, Pujo and Hendro, Tacbir and Umbara, Fajri Rakhmat},
  journal={Prosiding SNATIF},
  pages={57--62},
  year={2017}
}
@article{ningsih2015hubungan,
  title={HUBUNGAN PENERAPAN ELEKTRONIK KATALOG TERHADAP EFISIENSI PENGADAAN DAN KETERSEDIAAN OBAT},
  author={Ningsih, Andriyani and Fudholi, Achmad and Sumarni, Sumarni},
  journal={JURNAL MANAJEMEN DAN PELAYANAN FARMASI (Journal of Management and Pharmacy Practice)},
  volume={5},
  number={4},
  pages={233--240},
  year={2015}
}
@article{sutriatmoko2015analisis,
  title={ANALISIS PENERAPAN E-PROCUREMENT OBAT DENGAN PROSEDUR EPURCHASING BERDASAR E-CATALOGUE DI DINAS KESEHATAN KABUPATEN/KOTA DI JAWA TENGAH},
  author={Sutriatmoko, Sutriatmoko and Satibi, Satibi and Puspandari, Diah Ayu},
  journal={JURNAL MANAJEMEN DAN PELAYANAN FARMASI (Journal of Management and Pharmacy Practice)},
  volume={5},
  number={4},
  pages={275--282},
  year={2015}
}
@article{syafruddin2014metode,
  title={Metode Regresi Linier Untuk Prediksi Kebutuhan Energi Listrik Jangka Panjang (Studi Kasus Provinsi Lampung)},
  author={Syafruddin, M and Hakim, Lukmanul and Despa, Dikpride},
  journal={Jurnal Informatika dan Teknik Elektro Terapan},
  volume={2},
  number={2},
  year={2014}
}
@article{fadholi2013persamaan,
  title={Persamaan regresi prediksi curah hujan bulanan menggunakan data suhu dan kelembapan udara di Ternate},
  author={Fadholi, Akhmad},
  journal={STATISTIKA: Journal of Theoretical Statistics and Its Applications},
  volume={13},
  number={1},
  year={2013}
}
@article{pane2018qualitative,
  title={Qualitative Evaluation of RFID Implementationon Warehouse Management System},
  author={Pane, Syafrial Fachri and Awangga, Rolly Maulana and Azhari, Bayu Rahmad},
  journal={TELKOMNIKA (Telecommunication Computing Electronics and Control)},
  volume={16},
  number={3},
  year={2018}
}
@article{awangga2018k,
  title={K Means Clustering and Meanshift Analysis for Grouping the Data of Coal Term in Puslitbang tekMIRA},
  author={Awangga, Rolly Maulana and Pane, Syafrial Fachri and Tunnisa, Khaera and Suwardi, Iping Supriana},
  journal={TELKOMNIKA (Telecommunication Computing Electronics and Control)},
  volume={16},
  number={3},
  year={2018}
}
@inproceedings{Awangga2017,
author = {Awangga, Rolly Maulana and Fathonah, Nuraini Siti and Hasanudin, Trisna Irmayadi},
booktitle = {2017 2nd International conferences on Information Technology, Information Systems and Electrical Engineering (ICITISEE)},
doi = {10.1109/ICITISEE.2017.8285506},
isbn = {978-1-5386-0658-2},
month = {nov},
pages = {255--260},
publisher = {IEEE},
title = {{Colenak: GPS tracking model for post-stroke rehabilitation program using AES-CBC URL encryption and QR-Code}},
url = {http://ieeexplore.ieee.org/document/8285506/},
year = {2017}
}
@inproceedings{yulita2017quantization,
  title={A quantization of deep belief networks for long short-term memory in sleep stage detection},
  author={Yulita, Intan Nurma and Purwani, Sri and Rosadi, Rudi and Awangga, Roly Maulana},
  booktitle={Advanced Informatics, Concepts, Theory, and Applications (ICAICTA), 2017 International Conference on},
  pages={1--5},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}
@article{fauzia2017dominant,
  title={Dominant factors affecting the behavior of innovative employees},
  author={Fauzia, Syifa and Budiningsih, Iffah and Djaelani, Adnan and Ahmad, Masduki},
  journal={Polish Journal of Management Studies},
  volume={16},
  year={2017}
}
@inproceedings{wu2017learning,
  title={A learning error analysis for structured prediction with approximate inference},
  author={Wu, Yuanbin and Lan, Man and Sun, Shiliang and Zhang, Qi and Huang, Xuanjing},
  booktitle={Advances in Neural Information Processing Systems},
  pages={6129--6139},
  year={2017}
}
@inproceedings{darmayasa2018ethnomathematics,
  title={Ethnomathematics: The use of multiple linier regression Y= b 1 X 1+ b 2 X 2+ e in traditional house construction Saka Roras in Songan Village},
  author={Darmayasa, JB and Mulyana, T and others},
  booktitle={Journal of Physics: Conference Series},
  volume={948},
  number={1},
  pages={012076},
  year={2018},
  organization={IOP Publishing}
}
@inproceedings{riyanto2016akuntansi,
  title={Akuntansi Dalam Perspektif Pengelolaan Keuangan Desa},
  author={Riyanto, Andi and Suherman, Acep and Prayudi, Dicki},
  booktitle={Seminar Nasional Ilmu Pengetahuan dan Teknologi Komputer},
  pages={71--EKM},
  year={2016}
}
@article{mustanir2017partisipasi,
  title={Partisipasi Masyarakat Dalam Musyawarah Rencana Pembangunan Di Kelurahan Kanyuara Kecamatan Watang Sidenreng Kabupaten Sidenreng Rappang},
  author={Mustanir, Ahmad},
  journal={JPP (Jurnal Politik Profetik)},
  volume={5},
  number={2},
  pages={247--261},
  year={2017}
}
@phdthesis{ningrum2018analisis,
  title={ANALISIS ASPEK TRANSPARANSI DAN AKUNTABILITAS PENGELOLAAN APBDES DAN KEMUNGKINAN BERDIRINYA BUMDES},
  author={Ningrum, Eka Suci Setia and Hermawan, Sigit},
  year={2018},
  school={Universitas Muhammadiyah Sidoarjo}
}
@article{masruroh2016aplikasi,
  title={Aplikasi Regresi Partial Least Square Untuk Analisis Hubungan Faktor-faktor Yang Mempengaruhi Indeks Pembangunan Manusia Di Kota YOGYAKARTA},
  author={Masruroh, Marwah and Subekti, Retno},
  journal={Media Statistika},
  volume={9},
  number={2},
  pages={75--84},
  year={2016}
}
@inproceedings{budiyanto2019analisis,
  title={ANALISIS PENGARUH REAL EARNING MANAJEMEN TERHADAP NILAI PERUSAHAAN SEBELUM DAN SAAT IMPLEMENTASI IFRS DENGAN IFRS SEBAGAI VARIABEL MODERASI},
  author={Budiyanto, Felix and Kusumaningtyas, Kissa Gautami and Suyono, Suyono and Herawaty, Vinola},
  booktitle={Prosiding Seminar Nasional Pakar},
  pages={2--63},
  year={2019}
}
@article{andriani2017uji,
  title={Uji Park Dan Uji Breusch Pagan Godfrey Dalam Pendeteksian Heteroskedastisitas Pada Analisis Regresi},
  author={Andriani, Siska},
  journal={Al-Jabar: Jurnal Pendidikan Matematika},
  volume={8},
  number={1},
  pages={63--72},
  year={2017}
}
@article{widiadnyana2018pengaruh,
  title={PENGARUH KEPERCAYAAN KONSUMEN DAN KEPUASAN SERTA HARGA TERHADAP LOYALITAS KONSUMEN SABUN PEMBERSIH WAJAH BIORE DI KECAMATAN SERIRIT},
  author={Widiadnyana, Putu Wawan and Yulianthini, Ni Nyoman and SE, MM and Telagawathi, Ni Luh Wayan Sayang and SE, M and others},
  journal={Jurnal Jurusan Manajemen},
  volume={8},
  number={2},
  year={2018}
}
@article{yatmi2016pengaruh,
  title={Pengaruh Laba Akuntansi dan Good Corporate Governance terhadap Return Saham Perusahaan Peserta Corporate Governance Perception Index},
  author={Yatmi, Mawar Suci Nursetyo and Astuti, Dewi Saptantinah Puji and Widarno, Bambang},
  journal={Jurnal Akuntansi dan Sistem Teknologi Informasi},
  volume={12},
  number={2},
  year={2016}
}
@book{harrell2015regression,
  title={Regression modeling strategies: with applications to linear models, logistic and ordinal regression, and survival analysis},
  author={Harrell Jr, Frank E},
  year={2015},
  publisher={Springer}
}
@article{chudik2018one,
  title={A One Covariate at a Time, Multiple Testing Approach to Variable Selection in High-Dimensional Linear Regression Models},
  author={Chudik, Alexander and Kapetanios, George and Pesaran, M Hashem},
  journal={Econometrica},
  volume={86},
  number={4},
  pages={1479--1512},
  year={2018},
  publisher={Wiley Online Library}
}
@article{chen2017comparative,
  title={A comparative study of logistic model tree, random forest, and classification and regression tree models for spatial prediction of landslide susceptibility},
  author={Chen, Wei and Xie, Xiaoshen and Wang, Jiale and Pradhan, Biswajeet and Hong, Haoyuan and Bui, Dieu Tien and Duan, Zhao and Ma, Jianquan},
  journal={Catena},
  volume={151},
  pages={147--160},
  year={2017},
  publisher={Elsevier}
}
@article{fumo2015regression,
  title={Regression analysis for prediction of residential energy consumption},
  author={Fumo, Nelson and Biswas, MA Rafe},
  journal={Renewable and sustainable energy reviews},
  volume={47},
  pages={332--343},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}
@article{huber2019dmme,
  title={DMME: Data mining methodology for engineering applications--a holistic extension to the CRISP-DM model},
  author={Huber, Steffen and Wiemer, Hajo and Schneider, Dorothea and Ihlenfeldt, Steffen},
  journal={Procedia CIRP},
  volume={79},
  pages={403--408},
  year={2019},
  publisher={Elsevier}
}
@inproceedings{schafer2018synthesizing,
  title={Synthesizing CRISP-DM and Quality Management: A Data Mining Approach for Production Processes},
  author={Sch{\"a}fer, Franziska and Zeiselmair, Christian and Becker, Jonas and Otten, Heiner},
  booktitle={2018 IEEE International Conference on Technology Management, Operations and Decisions (ICTMOD)},
  pages={190--195},
  year={2018},
  organization={IEEE}
}@book{yusuf2016metode,
  title={Metode penelitian kuantitatif, kualitatif \& penelitian gabungan},
  author={Yusuf, A Muri},
  year={2016},
  publisher={Prenada Media}
}@article{suwardiyanto2019sistem,
  title={Sistem Prediksi Kebutuhan Obat di Puskesmas Menggunakan Metode Least Square},
  author={Suwardiyanto, Devit and Shodiq, Mohammad Nur and Kusuma, Dedy Hidayat and Sari, Tovia Oktalita},
  journal={Jurnal Informatika: Jurnal Pengembangan IT},
  volume={4},
  number={1},
  pages={75--80},
  year={2019}
}@article{fraticasari2018optimasi,
  title={Optimasi pemodelan regresi linier berganda pada prediksi jumlah kecelakaan sepeda motor dengan algoritme genetika},
  author={Fraticasari, Sema Yuni and Ratnawati, Dian Eka and Wihandika, Randy Cahya},
  journal={Jurnal Pengembangan Teknologi Informasi dan Ilmu Komputer e-ISSN},
  volume={2548},
  pages={964X},
  year={2018}
}@article{despa2019prediksi,
  title={PREDIKSI KEBUTUHAN LISTRIK TIGA FASE DENGAN JARINGAN SYARAF TIRUAN BERDASARKAN DATA ERTE SYSTEM UNIVERSITAS LAMPUNG},
  author={Despa, Dikpride and Arinto, FX and Delano, Jofanda and Muhammad, Meizano Ardhi},
  journal={Sebatik},
  volume={23},
  number={1},
  pages={203--210},
  year={2019}
}@inproceedings{munandar2017implementasi,
  title={Implementasi Linier Regresi untuk Prediksi Curah Hujan Bulanan},
  author={Munandar, Tb Ai and Sumiati, Sumiati},
  booktitle={Prosiding Seminar Nasional Riset Terapan| SENASSET},
  pages={63--66},
  year={2017}
}@article{permadi2018analisis,
  title={ANALISIS PERBANDINGAN PRAKIRAAN INTENSITAS RADIASI MATAHARI MENGGUNAKAN EXTREME LEARNING MACHINE DAN REGRESI BERGANDA},
  author={Permadi, Dimas Mudya and Suyono, Hadi},
  journal={Jurnal Mahasiswa TEUB},
  volume={6},
  number={2},
  year={2018}
}
@phdthesis{lestari2019pengaruh,
  title={PENGARUH PENDAPATAN DESA DAN DANA DESA TERHADAP BELANJA DESA (Studi Kasus pada Desa Titisan Kec. Sukalarang Kab. Sukabumi)},
  author={Lestari, Dessy},
  year={2019},
  school={Universitas Muhammadiyah Sukabumi}
}